[5]高風險投機short put一手2382八月100.0

圖for binc

開倉原因:
-裂口跌23%
-週線大穿bb

cash buffer: 75%

--------------------------------
交易紀錄:

[1]shortput4手27睇反彈

利潤: +10960
[2]高風險投機Short call 20手 3號仔 8月 15.5

利潤: +4200
[3]高風險投機 Lp 兩手2318 八月 65.0

未平倉
[4]高風險投機short call兩手3333八月25.0八月

利潤: +2600

大陰足仲sp？

大陰到23%一日行哂成個小跌浪
呢兩日至下星期反彈機會極高

關蛇我成手call 點算
點解彈左幾日都未彈得起

long call/輪最好小注預total loss
錯邊都唔會肉痛
另外跌市搏反彈iv縮 short put著數啲
27, 700反彈力度強, 較值搏

700 call 已食
剩下2382

我小小地博佢彈上100姐
各項指標都睇彈 但過左3-4日 有少少動搖

希望可以同你一齊數錢

保守睇100左右
週綫月綫支燭身破紀錄
週綫又大穿bb底
下星期好有機會反彈

貪心

想食埋引伸波幅加時間值

仲係蝕緊價

係呀坐緊
有時係要捱下價
buffer預多啲cash心態好啲
任何平倉搬倉加減注我會再講

好難彈返上紅底喎

月尾前收90蚊就breakeven

90唔難 但我地見標100 睇怕唔得了

唔緊要
投機rule #1最緊要保本

就贏啦

關sir近期啲操作好準

modify咗個方法

張2318平左？？

未, 500成本唔使止蝕

平倉賺6000

但你唔怕被行使咩？

ditm應該難
以我理解最多接貨收埋期權金
倉唔夠錢證券行會幫你cash out
同埋而家好少人用期權對沖正股(揸lp)
唔係真係有咁多貨射去對家sp

明白, 睇落都唔錯
平時做開short otm ,都要short 一定數量先有肉食
反而itm short 少d都得, 即使行使都夠頂

去到exhuasting嘅情況short ditm個風險反而冇咁高
當然點判斷係exhusting先係藝術
每隻股唔同時機exhausting表現都唔同
等值搏率有89成先出手就算唔大贏都唔會點輸

關sir好波
另外想請教吓
如果隻嘢停牌既話咁會點
對家會照行使?

未試過...
停牌期間就應該唔會行使
到月尾就照計個intrinsic value
參考舊年summer瑞聲停牌

咁咪期權金袋袋平安

定好似指數期權咁現金結算

我short就9.4
今日3.4心急止賺

冇涉及接貨走貨就係現金結算

明白thx

唔係的。停牌到期sp會照接貨

原來是咁的

上周三在港交所股票期權講座上，聽眾有水平，提出一些十分實際的問題，非常值得大家學習。
由於當天講座的問答時間有限，不能仔細回應，在此用文字補足。今天先回答一個，問題是：若持有某個股票的期權倉，但遇上該股停牌，停牌時間超過期權倉位的到期日（ExpiryDate），持倉者會面對甚麼情況及應該如何處理？
首先，讓我們假設某股票停牌前是100元。

Long倉交收須待復牌

先講主動的Long，若是價外，當然是廢紙一張。但若閣下持有的價內期權，假定是LongCall95元，在股份停牌期間、期權倉位到期日之前，閣下可以要求行使，但交收要等復牌之後。也就是說股份復牌後，不論股價是高於95元還是低於95元，閣下都必須以95元買進股票。
同樣道理，若閣下LongPut105元，要求行使，在股份復牌後，不論股價是高於105元還是低於105元，閣下也必須以105元沽出股票。
當然，閣下也可以在期權倉位到期日之前，要求不行使（這就是主動權），放棄權利，犧牲全部期權金。但若閣下不理會，既不要求行使，也不要求不行使，那就要小心出現強制性行使。
情況就是若停牌前的股價已經超過閣下行使價1.5%（以上的LongCall和LongPut都已超過），港交所會要求閣下必須按行使價買進或沽出。

持價內Short倉較複雜

再講被動的Short，若閣下持有Short倉，而倉位是價外，假定是ShortCall105元和ShortPut95元，你當然會十分興奮，因為到期日以停牌價計，閣下的期權金可以全收。但若閣下持倉是價內，ShortCall95元和ShortPut105元，情況就有些複雜。
1.除非要求不行使，放棄權利的對手頗多，港交所隨機分派（RandomAssignment）又抽不到閣下，你也可以享受全部期權金，但這種機會頗低。
2.在大多數情況下，停牌原因或多或少會有消息，復牌後的股價比停牌時會有較大的波動，比如說大升超過105元或大跌超過95元，所以做對方向的Long倉對手一般都會在到期日前要求行使，閣下的Short倉不是要買進就是要沽出（這就是被動）。
3.若消息中性，預計復牌還是在100元，而閣下的Short倉都是在被行使區域，這樣就可能會出現ShortPut要買進而ShortCall又要沽出的情況，雖然只是一買一賣，但若沒有現貨在手或資金不足，情況會尷尬。
可以做期權的一般都是藍籌或流通量大或大戶要求有對冲的股票，停牌的機會不多，時間也不會長，但隨着港交所積極推廣股票期權，可以做期權的股票會越來越多，這些股票被停牌的機會也會增加，期權買賣的參與者必須掌握相關的知識。
杜嘯鴻

thx

不過做得一張要接貨都唔入肉

可以噉講嘅
但唔好低估個風險

樓主勁喎, d 位好準

想問下in case被行使咁最尾會輸幾多?
假如今日無平倉被行使

收期權金3.4×1000
用100×1000蚊接今日現價嘅貨
唔夠cash接貨就收孖展息

唔係收sell 果陣個權金- 今日個權金咩?

係呀，今朝期權金3.4